# angular-staff — тестовое приложение для базового курса AngularJS


## Основные компоненты приложения

    app/
      css/
        app.css         --> стили приложения
      index.html        --> главный шаблон приложения
      js/
        app.js          --> приложение
        controllers.js  --> контроллеры приложения
        services.js     --> сервисы
      partials/
        list.html       --> шаблон списка комманд
        search.html     --> шаблон списка сотрудников
      staff/
        teams.json      --> данные комманд
        users.json      --> данные сотрудников


## app/app.js
Определяется основной модуль приложения `staffApp`, и прописываются
зависимости (сервисы, контроллеры и т.д.).

Прописывается конфигурация роутера:

1. Если URL в строке адреса `/search` - использовать подключаемый
шаблон `app/partials/search.html`, и контроллер `SearchCtrl`.

2. Если URL в строке адреса `/list` - использовать подключаемый
шаблон `app/partials/list.html`, и контроллер `ListCtrl`.

3. Востальных случаях перенаправлять на `/search`.

## app/index.html
В тег `<html>` проставляется директива `ng-app="staffApp"`, тем самым указывая
основной модуль документа.

Далее подгружаются все необходимые библиотеки.

Также прописывается элемент с директивой `ng-view`, которая указывает
роутеру что отрендеренный шаблон для текущего пути необходимо вставлять
в него.

Для панели вкладок `.nav` определяется контроллер `ng-controller="TabsCtrl"`

Для боковой панели `.teams` со списком комманд определяется контроллер
`ng-controller="TeamCtrl"`

## app/services.js
Прописываются настройки сервисов данных для сотрудников и команд, такие как
путь к JSON файлам, протокол передачи, формат данных.

Также создается сервис `Active` который позволяет передавать между контроллерами
данные о текущей выбранной комманде, пользователе, ID пользователей из поиска.

## app/directives.js
Определяются директивы приложения:
### userSearch
Описывает работу с поиском сотрудников в элементе `.user-search` в шаблоне
`app/partials/index.html`.

## app/controllers.js
Определяются контроллеры приложения:

### TabsCtrl
Определяет какую вкладку отмечать как активную в зависимости от пути.

### TeamCtrl
Описывает работу со списком комманд в элементе `.teams` главного шаблона
`app/index.html`.

Сылка на сервис `Active` устанавливается в переменную `$scope.active`.

При сабмите формы `teamForm` выполняется метод `addTeam` который добавляет
новую комманду в список.

При клике по названию комманды выборе комманды выполняется метод `showTeam`
который прописывает текущую команду в переменную `$scope.active.user`.

### SearchCtrl
Описывает работу со строкой поиска сотрудников в шаблоне
`app/partials/search.html`.

Сылка на сервис `Active` устанавливается в переменную `$scope.active`.

При нажатии кнопки `.refresh` выполняется метод `refreshTeam` который обновляет
выбранных сотрудников в массиве `$scope.active.users`.

### ListCtrl
Описывает работу со списком сотрудников в шаблоне `app/partials/list.html`.

Сылка на сервис `Active` устанавливается в переменную `$scope.active`.

При нажатии на элемент `.name` выполняется метод `joinTeam` который добавляет
сотрудника в массив `$scope.active.users`.

При нажатии на строку таблицы выполняется метод `showReviews` который открывает
список отзывов о сотруднике и форму добавления нового отзыва.
